岩井俊二最新作品「最後的情書」，3/9/20 香港上映

故事簡介
岩井俊二導演，二十多年來一直巧妙地以愛情去刻劃時代，風靡萬千影迷。這是他第一次以故鄉宮城做背景，以寄錯信牽引兩代男女的愛情，本片承繼《情書》的感人世界觀，衍生出全新的動人愛情大作。

裕里（松隆子 飾）的姐姐未咲去世了，未咲的女兒鮎美（廣瀨鈴 飾）告訴裕里，有一張邀請未咲出席同學會的請柬。未咲讀書時是風頭人物，裕里想在同學會宣告姐姐的死訊，卻被眾人誤作未咲，更重遇她的初戀對象鏡史郎（福山雅治 飾）。

裕里索性冒認未咲和鏡史郎通信，其中一封卻落入鮎美的手中。鮎美從中回溯少年鏡史郎（神木隆之介 飾）、未咲（廣瀨鈴 飾）及裕里（森七菜 飾）塵封已久的淡淡幽情。

一封信神奇地連繋着他們，未咲死亡的真相、過去及現在、埋藏在各人心底的初戀回憶，勢將跨越時空，再起漣渏。
導演
岩井俊二
演員
松隆子、廣瀨鈴、庵野秀明、森七菜、神木隆之介、福山雅治、中山美穗、豐川悅司

卡士好勁

好想去睇

同你好之華一樣

而家先知原來之前有中文版

日文版先有興趣

你好之華睇咗
成套戲好似陳可辛拍咁

覺得你好之華好D，
入去日本反而怪怪咁

庵野秀明

岩井俊二做過庵野秀明電影男主角
而家又搵返庵野嚟演佢嘅戲

有冇中文字幕

有無BT？

想睇

原來香港未上，上個月向 jstarkan 度睇左，唔錯既一套片，鍾意睇岩井俊二既呢套應該會好收貨。

個名太柒

食老本

真係 eva 嗰個導演?

睇過你好之華 個劇本有少少鳩 唔知日文版會唔會好啲

松隆子真係…法令紋重到…
老了

yes

睇trailer 好似keep得唔錯，可能無近鏡

但另外兩個女角都幾正

你睇睇佢上年有套劇叫No Side, 真係成個阿嬸咁

當年睇情書真係好正，嗰種感覺保持到而家
戲中的中山美穗真係世界級

loop夠未

回曬塘

出得嚟行預咗要還
個火爆老公畀庵野演到變搞笑角色

80%一樣,不過日版畫面同演員靚仔靚女D(中山美穗除外),視覺享受upgrade

你好之華真係粉絲都撐唔落

其實故事，主題，周迅都唔錯
看似炒情書冷飯，但本質上完全唔同

但鋪陳，氣氛，男主角演技真係差
無限loop家姐畢業老土致辭
成個故事無咗以前嗰種笑中有淚劇情
每個角色塑造我都揣摩唔到

成套電影淨係鍾意首歌

好期待日版會修正返

個人覺得最敗筆係搵佢同豐川悅司客串

最撚鳩係家姐個女睇完本係ff個作者嚟救佢兩母女看嗰陣真係心撚你係咪痴q左線好認真咁講呢啲鳩對白真係尷尬到飛起

真心唔覺喎。

戲入面有無用sx-70?

今次𠴱部好似係 rollei35s。

庵乜柒野秀明呀 死返去拍 Eva 啦

好好睇

呢套嘢唔識形容，細個果段好好睇，大人果段又長又沉，好似查案咁搵返過去啲足跡但其實咩都冇解釋過，連最想睇佢地大學終於一齊都冇講過
利申:第一次睇岩井俊二

我冇睇預告/簡介，見到卡士就去睇，睇睇下先發覺劇情咁似之前睇過嘅，之後就慢慢記得翻原來係你好之華

睇咗，唔算話好好睇，但我好鍾意套戲氣氛

森七菜好正

岩井真係睇個feel 青春電幻個D, 松隆子既四月物語都好feel

應該又係拍大陸版《之南》先然後再拍日版《未咲》
"因《情書》《燕尾蝶》《你好，之華》等影片為中國觀眾熟知的日本著名導演、編劇岩井俊二透露，他通過遠程攝制、手機攝影的方式，在疫情期間完成了影片《8天就死去的怪獸的12日談》，並于7月底在日本的小型院線上映，用于支持日本電影産業復工。此外，岩井俊二還透露，《你好，之華》的續篇也正在籌備中。"

覺得同你好之華各有所長 冇話邊套特別好
感覺中國版個故事時間係冬天 色調比較藍 成套戲係比較哀傷
日本版就設定係夏天 色調比較明亮 總括而言係比較正面
妹妹無論係成年版定係學生版 我都係鐘意中國版多啲 至於作家同老公就鐘意日本版多啲

睇完又好想去日本旅行

未睇過你好之華
但呢套收貨

你好之華 big 6 no ar

yes google左 見到都唔開胃

咁不了

點解 我覺得佢地2個演到個角色幾好 好有性格

咪搞中國版啦
真心有興趣睇大學果段
不過呢套focus係中學時期都明白
對應返2個女既同時期

今日睇完，前年岩井嚟香港開演奏會話有套大陸版之華，個時都有d期待，但睇完完全垃圾，支那味重，你睇戲入面既野食會諗到化學野，學校會諗到文革，上面仲有人話咩各有各好
今次日本版宮城個景雖然我覺得唔及北海道，但淨係拍學校個feel都好過支那幾百倍，先拍到青春個感覺
個故仔情節同你好支那一樣無咩好講，唯一得著係森七菜戲入面好靚同廣瀨鈴一樣，同唔知岩井俊二係咪好中意夏目漱石，入面狂提連情節都參考夏目小說d橋段，就算你當初揀同唔揀中意既人一齊，都有未必好結果

森七菜雙馬尾屈左機

你好之華拍得好撚差
對比起情書嘅話

之華d景真係拍出中國既醜
連岩井都拍唔到靚既中國

四月物語

套戲既宣傳應該強調：
睇「最後的情書」等如去左120分鐘日本，最適合而家睇。

我鍾意佢兩個演多過大陸版,大陸版睇完冇乜印象,另外再將二人映照返落情書我覺得幾有趣

七菜bb

睇完你好之華我覺得岩井執導呢套電影係有點水土不服，向唔係自已熟識既環境地方同風土人情，成套戲既感覺我反而覺得好脫離左大陸既實際既一套，無論套戲場景同人物拍得幾靚都好兩頭唔到岸。

花與愛莉絲好唔好睇，啱啱搵過搵唔到

我覺得幾有趣，某段落將蒼井優拍得好靚

今日睇左，其實福山應該知道係兩個唔同既人寫信比佢呀？
回郵地址，筆跡，甚至信既內容方向都完全唔一致，唔會覺得兩係同一個人寫呱

同埋我本身無睇過 “你好，之華”，
以為劇情係會側重於講高中既時候發生過既事，
點知原來未咲同鏡史郎係大學既時候先一齊
結果套戲變左似講鏡史郎既自我救贖

大學個陣發生咩事

點解女主揀咗個喪嘅結婚

幾好睇

無睇其他相關嘢

入面有兩個setting雖然略有過度操作之嫌
不過幾幫套戲人味加暖

第一 佢戲入面兩次強調因為搵唔到未咲嘅近照
所以用上大學年代相作遺照
呢度各有一個表象同暗示

表象係好似側寫緊鏡史郎對未咲嘅所有美好記憶
依然停留喺佢同未咲相戀嘅時代
同時亦令之後鏡史郎係遺照前
情緒爆發更加真摯動人

暗示方面
其實亦帶起咗觀眾好奇心
點解一個正常人會係大學畢業後近廿年
都冇一幅近照做遺照
呢度劇情有一個呼應
鏡史郎用一部相機記錄低宮城內有關未咲嘅相
做咗一本紀念冊比妹妹

呢度正正就令人暗想未咲呢二十年
大概想用照片記底
而自己外表又唔會令人搖頭嘆息(病加比老公家暴)
嘅片段 係一次都冇過
讓人更心中留憾

第二係入面
未咲前夫對鏡史郎嘅嘲諷
令到佢自己都有所動搖
偏偏鮎美對鏡史郎最後嘅對話
令鏡史郞明白自己嘅思念
原來會成為別人嘅精神支持
就更清晰知道 自己一路做嘅並唔係自我安慰
而係一種令逝者無悔嘅最後情書

其實都2粒鐘 睇完會覺得呢個故拍劇會好D
高中講得唔夠 大學更加未講
信果度 我覺得佢知係2個party既人寫比佢
佢見返裕里果陣個樣+佢講既野都暗示左

一開始佢係同學會唔否認自己係家姐, 已經唔合理,
不過唔咁做又邊有戲做,
入戲院都係為左睇男女主角,
反而估唔到見到中山美穗

佢拍啲女角係拍得好靚唔知點解，同一女角拍第二套戲又冇咁靚

夢之花嫁黑木華同另一女角著婚紗嗰段又係拍得好靚。雖然成個故事唔係好記得，但呢段特別有印象。

點解d架片成日要咁耐香港至有得睇
唔計疫情，係平時都要等幾個月
明明1月去日本已經有（當時見到poster個陣容，覺得一定要睇）

套戲拍得好靚

鏡史郎話重遇第一眼就知係阿妹
但就Send個咁嘅message俾人

我睇嘅感覺係一路睇佢回信都知係兩個人,因為畫面有強調兩邊字跡唔同
阿妹又唔知佢地有拍過拖,所以鏡史郎係上帝視角,淨係唔知未咲過咗身
但係未咲嘅劇情真係太少,又冇拍到大學點樣由拍拖分手到同豐川悅司結婚
淨係拎返疊信出來話好珍惜,令人覺得全程好似講極都去唔到戲肉咁

仲以為會話鏡史郎其實最鍾意阿妹,如果扭到咁樣我會覺得套戲會開心D

重點係點解分手同搵個癲既結婚
完全冇交代

年青版福山雅治好似youtuber Kibi

英文譯名都一樣 都係Last Letter
不過睇完覺得 個故事真係fit日本多過中国
你好之華有少少出戲